《鬼滅之刃》功不可沒，“動畫”成為了索尼娛樂事業的第四大支柱

提到近年來最火的動漫作品，那就不能錯過《鬼滅之刃》。日本漫畫家吾峠呼世晴從2016年開始於《周刊少年 Jump》連載的作品《鬼滅之刃》，去年借由 Ufotable 制作成電視動畫版而人氣大爆發！其漫畫在日本本土的 2019 漫畫年度銷售量上超越了 Jump 的長年金字招牌《海賊王（ONE PIECE）》，一時風頭無兩！

這部動漫引起了相關市場的一系列連鎖反應，讓人沒想到的是：《鬼滅之刃》的成功甚至影響到了背後老板索尼的經營戰略！根據日經新聞的報道，索尼總裁吉田憲一郎在五月份的公司戰略會議上表示：公司希望能為把日本動畫傳遞到海外，並稱動畫是體現該集團“One Sony”概念的一項事業。這意味著“動畫”將成為繼音樂、電影和游戲之後，索尼娛樂事業的第四大支柱。

我們知道：《鬼滅之刃》動畫是ANIPLEX企劃、投資拍攝的。而ANIPLEX是日本索尼音樂娛樂公司旗下，以動畫作品企劃、制作和販售為主營業務的公司，也是日本動畫協會正式會員。沒錯！索尼正是《鬼滅之刃》動畫背後的大老板。《鬼滅之刃》動畫的巨大成功讓索尼非常重視“動畫”這一產業，想必不久之後，ANIPLEX就可以另立山頭，而不必隸屬在索尼音樂娛樂公司旗下了。

ANIPLEX在七月初舉辦了一場線上動畫活動，活動中除了播放《鬼滅之刃》外，還播放了另一部人氣作品《Fate/Grand Order（FGO）》給全球粉絲觀看。這場活動共吸引了84萬粉絲觀看，點閱數達到185萬人次，人數大大超過了日本國內最大的動畫活動“AnimeJapan”的參觀人數（14.6萬人）！

博士之所以提到上述的動畫活動，是因為從這個活動中，我們可以看出索尼在“動畫”這個產業上的部分策略。海外，索尼選擇了知名視頻網站YouTube為合作伙伴；而國內，索尼則和B站達成了合作。四月份的時候，索尼還投資了B站4億美元。通過這兩個分享平台，索尼可以讓自家的動畫覆蓋到全球範圍的粉絲！

當然，“動畫”成為第四大支柱，並不意味著要和音樂、電影和游戲“分道揚鑣”。相反地，成功的動畫作品吸引到一群死忠粉絲後，就變成了擁有巨大商業價值的IP，可以轉化為音樂、電影和游戲等相關商品，化為源源不斷的收入。索尼娛樂事業總經理齋藤義範直言不諱地說道：“一部爆紅的動畫會創造出一群龐大且不離不棄的粉絲群體，讓我們能從多方面獲利”。

“動畫”成為索尼娛樂事業的第四大支柱也是有數據支持的，動畫事業目前已成為索尼的重要收入來源。截止到今年三月，Aniplex過去三年的收入累計達 11.8 億美元。雖然因為會計方法不同，不能直接比較，但是這個數字已經可以媲美索尼的電影事業。另外，我們知道：動畫的周邊（以及授權）是非常賺錢的，因此動畫方面的收入只會更高。

考慮到《鬼滅之刃》的巨大成功，Aniplex社長岩上敦宏也表示會把這部作品培育成該公司的招牌。我們知道：《鬼滅之刃》已經確定會改編成PS4 游戲《鬼滅之刃 火之神神樂血風譚》和手機游戲《鬼滅之刃 血風劍戟激戰》，相信這兩款游戲又可以大撈一波吧！

可唔可以幫手製作onepiece動畫

遲啲會唔會出到fgo 整個平行世界作多啲柱同鬼出黎抽卡吸金

負皮, block, 上一頁
會員 希特拉 #25345 係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

呢套垃圾應該要同鬼滅一齊收皮啦